{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013806",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0039994",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "우술성\n\n(雨述城)"
    },
    "text": "雨述城\\n\n大田広域市大徳区水尺谷にある三国時代百済の城郭·山城·市道記念物です。\n1989年、大田広域市記念物に指定されました。 別名「連築洞山城」とも呼ばれます。\nこの山城が位置している最も高い場所は標高145mと表記されていますが、山城の東麓を通る道路沿いから見ると、わずか60~70m程度の高さに見える場所に築造された山城です。\nこの山城の平面はほぼ三角形をしていますが、北側の城壁は山頂部を包み込む形で、東西の城壁は稜線に沿って築造されており、南側の城壁は東西の稜線の間の斜面を横切って築造されています。 城の周囲は580mで、城壁の高さは2.2mに達するところもあります。\n南側の城壁は土·石混築となっていますが、内部高2.3m、外部高3.4m、上部幅1.8mです。 この南の城壁の基底部の幅は土砂崩れのためでしょうが、5.2mに達しています。 南門址は幅3.6mで、ここを出ると懐徳郷校のある孝子谷に至ることになります。 南門址の横に幅2mの水球地が残っています。\nこの山城が位置しているところは南には懐徳堂山と向かい合っており、西には甲川が流れ、東には3km離れたところに鶏足山城(史跡、1991年指定)があります。\nそして東南側に邑内洞の前身である旧懐徳が位置しています。 この山城の東側を国道と京釜高速道路鉄道が通過しており、京釜高速電鉄もこの付近を通過する交通の要路に位置しています。\n『三国史記』地理誌の熊川朝において、比豊郡は本来百済の雨述郡であり、現在の懐徳郡であることから、この山城は雨述郡と深い関係を持っていると判断されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山城の名前は何ですか？",
            "answer": "この山城の名前は三国時代百済の城郭·山城·市道記念物として知られていますが、別名で連築洞山城とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この山城はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この山城は1989年に大田広域市記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この山城はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この山城はほぼ三角形の平面をしており、北側の城壁は山頂部を包み込む形、東西の城壁は稜線に沿って築造されています。南側の城壁は東西の稜線の間の斜面を横切って築造されています。"
        },
        {
            "question": "この山城の周囲の距離は何メートルですか？",
            "answer": "この山城の周囲の距離は580メートルです。"
        },
        {
            "question": "この山城の城壁の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この山城の城壁の高さは2.2メートルに達するところもあります。"
        },
        {
            "question": "この山城の南側の城壁はどのように築造されていますか？",
            "answer": "この山城の南側の城壁は土・石混築となっており、内部高さは2.3メートル、外部高さは3.4メートル、上部幅は1.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "この山城の南門址はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この山城の南門址は幅3.6メートルで、懐徳郷校のある孝子谷に至る道になっています。また、南門址の横には幅2メートルの水球地も残っています。"
        },
        {
            "question": "この山城の周辺にはどのような自然や他の史跡がありますか？",
            "answer": "この山城の周辺には南に懐徳堂山、西に甲川、東に鶏足山城があります。また、東南側には邑内洞の前身である旧懐徳が位置しています。"
        },
        {
            "question": "この山城はどのような交通の要路に位置していますか？",
            "answer": "この山城は東側を国道と京釜高速道路鉄道が通過しており、京釜高速電鉄もこの付近を通過する交通の要路に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この山城はどの地方と関係が深いですか？",
            "answer": "『三国史記』地理誌の熊川朝において、比豊郡は本来百済の雨述郡であり、現在の懐徳郡であることから、この山城は雨述郡と深い関係を持っていると判断されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 499,
        "QA": 556
    }
}